<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">INFEEDL</title>
<generator uri="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://blog.infeedl.com/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="http://blog.infeedl.com" />
<updated>2015-02-09T11:17:41+00:00</updated>
<id>http://blog.infeedl.com/</id>
<author>
  <name>INFEEDL</name>
  <uri>http://blog.infeedl.com/</uri>
  <email>hello@infeedl.com</email>
</author>




  
    
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Прощай, баннерка!]]></title>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="http://blog.infeedl.com/bye-banner-ads/" />
    <id>http://blog.infeedl.com/bye-banner-ads</id>
    <published>2015-02-09T10:00:00+00:00</published>
    <updated>2015-02-09T10:00:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>INFEEDL</name>
      <uri>http://blog.infeedl.com</uri>
      <email>hello@infeedl.com</email>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Сейчас точится много споров о том, какая реклама является нативной. У каждого издателя есть свое мнение на этот счет, но все сходятся в одном - это точно не формат рекламного баннера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Баннер существует уже более 18 лет. За это время он стал символом всего неправильного, что случилось с интернет-рекламой: чаще всего лишенный какой-либо идеи и срабатывающий на веб-странице как “раздражитель”, он игнорируется читателями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хоть многие издатели и хотели бы это изменить, баннер продолжает оставаться оплотом онлайн-рекламны. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ниже 13 фактов о баннерах, которые должны  убедить вас в том, что этому формату нужно найти альтернативу: &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Около 5,3 триллионов баннеров были показаны на сайтах в США в прошлом году; 
(ComScore)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Это на 1 триллион больше, чем в 2009; (ComScore)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Типичный интернет пользователь видит 1707 баннеров в месяц; (Comscore)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Кликают же на 0,1% из них; (DoubleClick)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Стандартный баннер размером 468 x 60 дает отклик в 0,04%; (DoubleClick)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Приблизительно 31% баннеров никогда не попадается на глаза пользователям; (Comscore)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;8% интернет-пользователей обеспечивают 85% кликов; (ComScore)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;До 50% кликов на мобильных устройствах случайны; (GoldSpot Media)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Мобильный CPM составляет 75 центов; (Kleiner Perkins)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Вы с большей вероятностью разобъетесь в авиакатастрофе, чем кликнете на баннер; (Solve Media)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;29% людей доверяют ТВ- рекламе, баннерной - 15%; (eMarketer)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;34% категорически или в значительной степени не доверяют баннерной рекламе, рекламе в журналах - 26%; (eMarketer)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Люди в возрасте 25-34 видят 2,094 баннеров в месяц. (ComScore)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Альтернатива уже есть. Это нативные форматы &lt;a href=&quot;http://infeedl.com&quot;&gt;INFEEDL&lt;/a&gt;. Расскажите свою историю с нашей помощью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По мотивам &lt;a href=&quot;http://digiday.com/publishers/15-alarming-stats-about-banner-ads/&quot;&gt;Digiday&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>



  
    
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Что такое нативная реклама]]></title>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="http://blog.infeedl.com/about-native/" />
    <id>http://blog.infeedl.com/about-native</id>
    <published>2014-12-17T00:00:00+00:00</published>
    <updated>2014-12-17T00:00:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>INFEEDL</name>
      <uri>http://blog.infeedl.com</uri>
      <email>hello@infeedl.com</email>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Серфинг в интернете напоминает прогулку по восточному рынку: тебе кричат со всех сторон, дергают за руку, заманивая кликнуть на объявление. Недаром набирает бешеной популярности Adblock — все больше пользователей предпочитают отрубиться от рекламного мира в интернете, установив чудо-расширение для браузера. Я этого не делал, так как понимаю, как строятся медиа. Им без рекламы не выжить, а мне — без контента. В переломный момент не хватило человеческого терпения, и мы с друзьями увлеклись темой нативной рекламы, придумав INFEEDL (об этом была отдельная &lt;a href=&quot;/im-tired-of-ads/&quot;&gt;история в блоге&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нативная реклама — формат для продвижения брендированного контента через интернет-издания, учитывая их дизайн, поведение читателей и контент. Этот формат вам известен по ленте в Facebook и Twitter — форматы promoted stories/promoted tweets стали основными источниками монетизации для них.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На западе 2014 год стал годом становления нативной рекламы — более 40% издателей получают 25% своих цифровых доходов от него, и цифры будут расти. &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;margin-bottom:7px&quot;&gt;Для этого существуют удачные условия:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;рост мобильного трафика, который ищет модели монетизации;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;падение эффективности работы брендов в социальных сетях;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;улучшение качества и увеличение количества брендированного контента.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Основные нативные форматы&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;h4&gt;Infeed: Facebook, Twitter&lt;/h4&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/about-native/social.png&quot; class=&quot;responsive&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;Платный поиск: Google, Yandex&lt;/h4&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/about-native/search.png&quot; class=&quot;responsive&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;Виджеты рекомендаций: Taboola, Outbrain&lt;/h4&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/about-native/related.png&quot; class=&quot;responsive&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;Промосписки: Amazon, Foursquare&lt;/h4&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/about-native/amazon.png&quot; class=&quot;responsive&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый формат имеет разные характеристики, но все они отвечают одному правилу — гармоничная подача релевантного контента стоит прежде всего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Статистика нативных форматов говорит сама за себя:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/about-native/native_info.png&quot; class=&quot;responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В INFEEDL мы сосредоточились на первом формате — интеграции в ленты интернет-изданий. Платформа, над которой мы работаем, — это универсальный инструмент для работы рекламодателей и издателей с нативной рекламой. Бренды или агентства размещают брендированный контент и выбирают издания для продвижения. Издатели вставляют код в нужное место на сайте, сами выбирают формат и вид объявлений, следят за эффективностью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы верим, что наше решение позволит издателям выйти на новый уровень доходов, а рекламодателям — эффективней тратить деньги на рекламу. В любом случае, пользователь только выиграет, ведь его среда обитания станет более упорядоченной и интересной.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>



  
    
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Я устал от рекламы]]></title>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="http://blog.infeedl.com/im-tired-of-ads/" />
    <id>http://blog.infeedl.com/im-tired-of-ads</id>
    <published>2014-12-16T00:00:00+00:00</published>
    <updated>2014-12-16T00:00:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>INFEEDL</name>
      <uri>http://blog.infeedl.com</uri>
      <email>hello@infeedl.com</email>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Давайте будем откровенными &amp;mdash; эта фраза могла и не сорваться с ваших уст, но уж точно часто крутилась в голове. Никому не нравится, когда посягают на личное пространство. В погоне за бездушными контактами рекламодатели исхитряются над все новыми способами попадания в свою целевую аудиторию, добивая ее очередным сообщением. Появляется чувство, что нас окружает мусор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Издатели не стоят горой за интересами своих читателей, а только раскручивают маховик безысходности ситуации в погоне за собственными доходами. Одно дело &amp;mdash; делать качественный контент для своей аудитории, совсем другое &amp;mdash; найти способ, как на этой аудитории заработать. Но как показывает практика, бОльшее количество баннеромест не означает бОльшие доходы. Проблему монетизации не решить придумыванием нового формата баннера &amp;laquo;в три расхлопа, в три прихлопа&amp;raquo;, а тем более очередным навязчивым &amp;laquo;видео пре-пост-иннер-роллом&amp;raquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тем не менее, многомиллиардный рынок, который помогает человечеству двигаться вперед, не исчезнет. Реклама терпит изменение своей парадигмы: роль агресcора меняется на роль рассказчика историй.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;image&quot; src=&quot;/images/im-tired-of-ads/bird-on-bird-sign.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хорошая реклама &amp;mdash; это придуманная по всем правилам история: она вовлекает, заставляет испытывать эмоции и делиться ею дальше. Бренды уже начинают понимать, что бессмысленно желать успешной рабочей недели в социальных сетях своим двум тысячам призоловов. Умение придумать историю и правильно ее рассказать становится ключевым фактором успеха рекламной кампании, который легко отследить по распространению контента в социальных сетях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Новая рекламная парадигма создает возможности для медийных площадок, ведь бренды могут использовать их аудиторию для своих историй. Интеграции в ленты медиа могут стать новым стимулом роста одновременно для рекламного и издательского рынков. Стоит только выполнять несколько обязательных условий: делать качественный контент, подбирать релевантные площадки, интегрироваться максимально естественно и быть честным с пользователем &amp;mdash; всегда заявлять, что это спонсированная история. Все это учитывает нативная реклама &amp;mdash; формат, который набирает популярности на западе, но остается все еще невостребованным у нас.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так появилась идея &lt;a href=&quot;http://www.infeedl.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;INFEEDL&lt;/a&gt; &amp;mdash; платформы для продвижения брендированного контента через интернет-издания. Мы работаем над автоматизацией процесса взаимодействия площадок и рекламодателей с нативными форматами. Нам, троим гикам, захотелось привести в порядок среду обитания. Захотелось сделать это с любовью к дизайну и уважением к пользователю.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>


</feed>
